德國研究指新冠病毒或損害心臟 78%康復者心臟有結構改變

新冠病毒可能會給心臟造成持久的、危險的損害。德國研究人員的兩項研究發現，新冠病毒的倖存者有心臟損傷跡象，其中一項研究發現，在新冠病毒康復的患者中，78%的患者的心臟結構發生了變化，100名倖存者中有76人出現了心臟病發作時心臟葉子受損的跡象。另一項同樣在德國進行的研究發現，在感染新冠病毒後死亡的人中，超過一半的人的心臟中存在高水平的病毒。

德國法蘭克福大學醫院的研究人員的第一項研究檢測了100名新冠病毒感染者的心臟健康狀況。50名研究參與者在感染之前是健康的，另外57名在其他方面（年齡、種族和性別）相似的人有患上心臟疾病的危險。研究人員在其中78人的核磁共振成像中看到心臟損傷的跡象，幾乎有76%的人體內肌鈣蛋白含量很高，與心臟病發作的人的水平相當。其中60名參與者有心臟炎症的跡象，儘管他們被診斷為新冠病毒後已經過了71天了。

在第二項研究中，德國漢堡大學心臟和血管中心的研究人員分析了39名因感染新冠病毒而死亡的患者的心臟組織。在這39名患者中，有35人死於新冠病毒引起的肺炎。這些病人的心臟沒有受到大量損傷或感染，不足以達到急性心肌炎的標準。急性心肌炎是一種嚴重的病毒性心臟感染，大多數病人都有明顯的跡象表明病毒已經到達他們的心臟。